點解串流睇viutv有時會起格，但電視唔會？

點解viutv要壓縮網上嘅片，唔放原片上去？有時喺電話睇有啲移動得快嘅背景起格好明顯好嚴重咁，就算畫質1080都係咁

但直接睇電視又唔會咁，網上重溫就起格

好正常減少儲存空間同埋Network傳送

數碼電視條天線bandwidth大+穩定過online stream

而家每條頻譜約21Mbps，而1080係用唔晒咁多，81/96/99 都係share同一條頻譜，每個台7Mbps己經夠清

而你用電腦電話睇streaming就有好多因素影響，router負荷，手機信號問題etc

但我check過佢背後啲link，佢好似分咗幾個level，如果速度唔夠快就播畫質低啲嗰個，可能480p，網速快就播最高畫質嗰個1080，但佢最高畫質都係會起格，咁點解佢唔整個再高啲畫質畀人選擇呢？如果速度唔夠高咪先跳返落去

要慳server hosting錢呀，如果唔壓縮放咁高bitrate上去比你免費睇，佢扣番廣告費都無得賺
你睇緊每秒佢都要比錢唯有compress條片

乜唔係會冧server？

太大實會
當年wiki hktv一開台就死ser

無必然關係，netflix有4k睇你幾時見過佢冧

冧係因為佢bandwidth太細負荷唔到，你放條360p片都可以超載，如果夠多人睇就chur得爆

即係如果佢變收費就會好啲？

佢肯加成本加大bandwidth咪會好啲囉
收錢未必會加bandwidth.

唔知李生會唔會泵水落去呢？

短期冇乜可能嘅 長遠無綫執咗咪有可能

黃Viu/Now E咪係收費，你睇下係咪好d不過都唔一定會好左，佢慳bandwidth仲賺多左，未必會咁dum本做

youtube都冇事，但其實唔可以用youtube嚟比，Google太強大了

就好似咁樣起格了

但如果個背景冇閃得咁勁就好似冇咩事咁

你都未收到1080p
訊號唔好會自動變720 480 360 144p

唔關事，因為呢條片已經係1080p嚟（我直接拎咗佢1080p條m3u8 link嚟睇），雖然你呢個情況我都有試過，但呢個情況唔係你講嘅情況嚟

4K 要20Mb/S, 1080P 5-8Mb/S
咁你明未? 我放FHD 壓勁少少,就可以俾多4-5倍人用條線